休班水警涉恐嚇 申保釋被拒須還押監房度歲

水警與妻辦理離婚期間兩名女兒交由妻子撫養，他休班時因接送女兒問題與妻子家人爭執，不僅襲擊及刑毀對方家電，更涉恐嚇妻子表弟及表姨丈，案件經審訊後，裁判官押後至本月23日裁決，水警不獲准保釋，須還押監房度歲。

辯方今早結案陳詞指被告余海坤（39歲）當差19年，是一名稱職優秀的警務人員，屢獲嘉許，他與妻子2008年結婚，育有兩女，被告長期面對經濟壓力，與妻子於2014年關係出現問題，至2016年辦離婚手續，被告同年11月遇上交通意外，不僅請一年病假，更被診斷患上抑鬱症及創傷後遺症，需服藥穩定病情，至去年10月中旬復工，但他同時自行停藥，而本案恰發生於11月4日至6日期間。

辯方強調，被告停藥令被告精神狀況打回原型，變得情緒不穩、自我控制能力下降，被告事發時不是正常的人，而是一名病人，受病情影響才衝口而出犯案。

辯方指出，控方兩名證人分別是被告妻子的表弟及表姨丈，而被告正跟妻子辦理離婚，認為證人並非獨立證人，且與被告「敵我分明」，表弟更因佔中運動及暴動事件而憎恨警員，兩名證人的證供實有可能誇張失實。

大狀並提到，兩名證人聽到被告恐嚇說話亦沒有即時報警，因他們知道被告的背景，相信只是「講吓」，他們聽到說話當刻並沒受驚。被告絕無意圖令兩人受驚，他事後致歉，反映他有充份悔意，望能判被告無罪。

被告自事發至今一直遭還柙，辯方在完成陳詞後為被告申請保釋，但申請遭裁判官拒絕。